【港版國安法】陳智思遭美資行取消銀行戶口 指有港高級官員同樣遭遇

節錄

【港版國安法】陳智思遭美資行取消銀行戶口 指有港高級官員同樣遭遇

行政會議召集人陳智思。

「港版國安法」實施後，美國金融制裁甚囂塵上，銀行為規避風險，與「高危人仕」斬纜。外媒報道，行政會議召集人陳智思遭一美資銀行關閉戶口。他表示香港高級官員面對同樣問題。

相關新聞：【港版國安法】反制中國強推港版國安法 料歐盟今正式回應

行政會議召集人陳智思向英國《金融時報》透露，「港版國安法」公佈前，一間美資行向他發信，關閉其賬戶並退還金錢，指不希望與陳有生意往來。他不願點名是哪間銀行，但指現時美國的銀行，甚至是滙豐，不願和他一樣具政治曝光的客戶打交道。陳指出，他曾接觸一些香港的高級管員，發現部份人亦有同樣遭遇。

同。。。。。。。。。。。。。黃之鋒上周表示，收到匯豐銀行電話，詢問他年初有一筆五位數港元滙款的來歷。

報道指，於香港營運的國際性銀行及基金正向監管機構要求澄清當關閉銀行戶口以遵守美國制裁時，會否同樣違反國安法。。。。。。。。。。。。。。

去年反送中運動爆發，陳。。。。。。。。。。。。。

「港版國安法」實施後，美國通過《香港自治法》，對參與實施「港版國安法」的中港官員進行制裁，而與受制裁者有業務往來的銀行，可被拒絕參與美國金融體系。

該社早前亦報道，。。。。。。。。。。。
-----------------------------

打國際線 《蘋果》英文版免費試睇 按此了解更多
英文版已登錄新版《蘋果》App按此下載/更新
-----------------------------

屬於香港人的移民攻略
立即登入【全球樓行】
Dream House零距離

高級管員？高級官員？
蘋果打錯字？

嚟料啦！

miss pun畀人拉咗。佢之前叫人去d1拎裝，電話入面可能大把手足資料。各位睇路

唔係啩...

如果出事就真係豬隊友